「我們的(爆笑)熱血回憶」─ 《行運超人》

今期「我們的熱血回憶」，想談的，是最適合新年看的漫畫之一，搞笑漫畫經典《行運超人》，這本漫畫絕對是我心目中日漫BEST10之一，極少數令我在公眾地方都忍不住笑出來的奇書。

因為心上人「美麗子」疑似被「救世超人」所殺(最後無事)，行運超人激怒下，變身成激吉的「白金行運超人」，全書好像就只變身過這一次。

注意：內容有劇情！

《行運超人》(日原名《とっても!ラッキーマン》，另有譯《幸運超人》)，原為於1993至1997年連載的漫畫作品，作者「蒲生洋」，傳說即是《死亡筆記》和《爆漫》的原作者「大場鶇」（日文：大場つぐみ）。本作漫畫版共十六卷，香港版由「文化傳訊」出版，另有三十六話的電視動畫，曾由香港無線電視播放。

故事很簡單，運氣超差勁的中學生「永丸一洋黑」，偶爾機會下被宇宙最強(?)英雄，全無實力，只有運氣「行運超人」附身，以強運守護地球甚至宇宙。

兩個我的最愛：「我不死之身，我超弱」的天皇巨星超人和書中其中一位金錢萬能的反派「二世祖囂人」(名字太正)。

《行運超人》的畫功著實不濟，但橋段出色，創意無限，玩盡不少昔日英雄動漫，好笑的地方非常好笑，熱血地方，也真的很熱血(笑)。這本漫畫的港版翻譯實在一絕，不拘泥於原文意義，以中文將原意再發揮，有如在原作基璩之上再創作，主角叫「永丸一洋黑」，諧音「永遠一樣黑」，最終大佬「柯清至慢」就是「All Change Man」，雖然俗氣，仍算是神來之筆，配合口語化對白，完全表現作品風格，如強行使用搬字過紙式硬譯，這部作品在港的受歡迎程度肯定大減。

故事推進跟一般日系少年打鬥漫畫差不多，都是跟對手對決→打倒頭目→新頭目出現，跟舊對手聯手挑戰新頭目。好玩之處，在於有各種不同類形的對決，打鬥、猜拳、賽跑、棒球賽等等，什麼都拿來玩，每期都有新刺激。除了花樣百出的對決外，戰鬥流程稀奇古怪，令人難以猜估的戰鬥過程。當年第一次看到，對於作者的頭腦除了驚訝，只能讚嘆。

疑似美少女戰士的水手超人，努力熱血又愛胡思亂想的努力超人，都是書中人氣角色。

每個人物設定都很精彩，如最愛搶鏡，而且擁有不死之身，卻完全沒有戰力的「天皇巨星超人」，或者穿著用100萬塊豆腐打造而成的雙屐，眼中永遠熱血燃燒的「努力超人」，都是非常歡樂的角色，好色的「英雄協會會長」，為求勝利不計手段的「勝利超人」，甚至仿傚美少女戰士的「水手超人」，每個都性格獨特，令人印象難忘，令本作成為我心中不滅的搞笑經典。

全身白色的「浪漫超人」必殺技是「六分身」，最爆笑，是分身身上有編號(汗)，由他演繹的男人浪漫其實蠻寫實的，男人好多時就是這樣自我陶醉兼無聊。

本作在近年大熱新作《爆漫》中出現「漫中漫」的《超英雄傳說》十分雷同，加上大場原稿很像「蒲生洋」的漫畫，令不少人相信「大場鶇」就是「蒲生洋」。《爆漫》中提及《超英雄傳說》中一個叫「浪漫漢子」的故事，跟《行運超人》的「浪漫超人」極度相似，兩者都是實力低下的人物愛上公主，每天努力發奮，某天，公主終於認同了其的努力，卻反為被其以還未達到目標的理由而拒絕，幾乎可說是同一個故事。

好了，簡介過後，又想看看各位分享，這本漫畫，說熱門不是，說不熱門，卻又有很多人看過，只是看的人多，談的人少，好奇怪。期待大家一起來熱血回憶！

喑黑熱血
由細睇到大